[道德撚] 建構「敬少/幼」理論

香港以至世界各地嘅社會主流意見都傾向敬老,，究其原因無非都係要迫新一代分享應得嘅社會資源，令佢地嘅餘生可以過得安逸。

但大家有冇諗過「敬老」依個觀念背後理據有幾充分?

我地先假定每個人都係有自由意志(free will) 去做任何佢地想做嘅事，包括了結自己嘅生命。但每個人都有一件事係違背(against)佢地嘅free will，個件事就係「出生」，或者話係「被生育」。被父母帶黎依個世界嘅時候，佢地係絕對冇可能先咨詢你嘅意見，所以無論你係想嚟抑或唔想嚟，你都係無得揀。

係以上前提下，每個被生出嚟嘅人，其實都應該受上一代人尊敬，因為佢地嘅出現，係上一代人任性嘅結果(因為無可能尊重被生育者嘅意願，所以點都會係一個任性嘅決定)。如果係咁，「敬老」嘅理念根本站不住腳，因為由始至終，上一代都一定係對唔住下一代。

我唔係反對人生育，亦無可能咁做，因為人類嘅最基本存在意義就係繁殖。但若果依個繁殖嘅決定係唔可能理性，係咪應該做返個氣氛去compensate 「被生育者」呢?

希望大家唔好TLDR，因為我地依一代都有責任，為下一代做返d嘢，彌補返佢地被生出嚟嘅不幸...

連登咁多低質小學雞，你自推到出年都冇乜人理你ed正經po架啦

btw，整體上同意，除左e句 “因為人類嘅最基本存在意義就係繁殖。”

我覺得就算生
都要有能力俾到良好生活(甚至一世)佢為前題
而佢選擇自殺 都要尊重佢決定

利申：唔諗住生

我明呀，咪一人講多兩句嗌醒佢地囉

絕對認同呀，但都有子非魚嘅問題，因為even移左民諗比到好嘅將來佢，都係我地嘅一廂情願

我試過google reproduction being an unethical act, 但出黎嘅都係d講試管嬰兒係咪不道德, 所以我先諗係咪因為生育係人類嘅基本使命, 所以學術先唔敢討論生育係咪對下一代不道德囉

幫你推一下
可能你個post太正經

我都覺 但比廢老壓迫得太耐想為其他人諗下一條出路

we cannot always build the future for our youth but we can build our youth for the future

生物最根本目的其實就係繁衍後代
等自己嘅物種可以一直維持落去唔好滅絕&擴大勢力(姐係佔有資源充足/適合生存嘅環境等等)
就算係人類都一樣姐

換個角度諗
班老嘅一樣係非自願情況下被生出黎
但佢地(多數)都曾經為社會作出貢獻
依個係咪就係敬老站得住腳嘅原因呢

講番轉頭
尊重尊敬其實都應該係針對一個人本身
而唔係一個年齡層

呢類思想由發表，出現至盛行？真係隨時以百年計
尤其是 華人又千年儒家文化之類 根深蒂固

紅字十分認同

但依個循環總要有一代「老人」犧牲，令下一代人唔洗再被自己壓迫囉

人類社會係喜歡將概念generalize ，咁先容易消化嘛

我認為free will 嘅存在本身已經compensate咗被生育哩樣嘢。

free will 嘅存在係被生育後嘅結果，如果從來都冇出世，“你”係唔會成為一個 capable of free will 嘅個體，亦都唔係一個moral agent.

被強迫成為一個moral agent 嘅compensation就係能夠自由思考，毋須有其他compensation.

所以我唔認為上一代應該用“尊敬”去補償下一代。

利申：好似

高汁

多謝巴打嘅高質回覆，其實你都講得好有道理，但可惜人類係無可能達到絕對free will，因為會被各種社會規模limited，其中一項就係敬老